\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{2ab}\Inchoatio{Pe}{los} prados e campinas verde\MediatioVIII{jan}[tes] ele me leva a \TerminatioVIII{des}{can}{sar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2b}\Inchoatio{Su}{per} aquas quiétis e\MediatioVIII{dú}[xit me,] \VSup{3a}ánimam me\TerminatioVIII{am}[ ]{re}{fé}cit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2c}\Inchoatio{Pa}{ra} as águas repousantes me enca\MediatioVIII{mi}[nha] \VSup{3a}e restaura as \TerminatioI{mi}{nhas}[ ]{for}ças.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{De}{dú}xit me super sémitas iu\MediatioVIII{stí}[tiæ] propter \TerminatioVIII{no}{\-men}[ ]{su}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3bc}\Inchoatio{E}{le} me guia no caminho mais se\MediatioVIII{gu}[ro,] pela honra \TerminatioVIII{do}[ ]{seu}[ ]{no}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Nam}[ ]{et} si ambulavéro in valle umbræ mortis, non timébo \MediatioVIII{ma}[la,] quóni\TerminatioI{am}[ ]{tu}[ ]{me}cum es.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Mes}{mo} que eu passe pelo vale tene\MediatioVIII{bro}[so,] nenhum mal eu \TerminatioVIII{te}{me}{rei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4cd}\Inchoatio{Vir}{ga} tua et báculus \MediatioVIII{tu}[us] ipsa me \TerminatioVIII{con}{so}{lá}ta sunt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4cd}\Inchoatio{Es}{tais} comigo com bastão e com ca\MediatioVIII{ja}[do;] eles me dão a \TerminatioVIII{se}{gu}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5ab}\Inchoatio{Pa}{rá}sti in conspéctu meo \MediatioVIII{men}[sam] advérsus eos qui \TerminatioVIII{trí}{bu}{lant} me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5ab}\Inchoatio{Pre}{pa}rais à minha frente uma \MediatioVIII{me}[sa,] bem à vista do \TerminatioVIII{i}{ni}{mi}go.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{Im}{pin}guásti in óleo caput \MediatioVIII{me}[um,] et calix me\TerminatioVIII{us}[ ]{re}{dún}dat.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5cd}\Inchoatio{E}[ ]{com} óleo vós ungis minha ca\MediatioVIII{be}[ça;] o meu cáli\TerminatioVIII{ce}[ ]{trans}{bor}da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{É}{te}nim benígnitas et misericórdia subse\MediatioVIII{quén}[tur me] ómnibus diébus \TerminatioVIII{vi}{tæ}[ ]{me}æ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{Fe}{li}cidade e todo bem hão de se\MediatioVIII{guir}[-me] por toda a \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6cd}\Inchoatio{Et}[ ]{in}habitábo in domo \MediatioVIII{Dó}[mini] in longitúdi\TerminatioVIII{nem}[ ]{di}{é}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6cd}\Inchoatio{E}[ ]{na} casa do Senhor habita\MediatioVIII{rei} pelos tempos \TerminatioVIII{in}{fi}{ni}tos.~\Antiphona}
}